斯德哥爾摩症候群（Stockholm syndrome )

是一種心理學現象，是指犯罪的被害者對於加害者產生情感、同情加害者，認同加害者的某些觀點和想法，甚至反過來幫助加害者的一種情結。這些情感被認為是不理性的、濫用同理心, 斯德哥爾摩症候群可以被看作是一種創傷羈絆，不一定只發生在人質身上，只要加害者對被害者實施騷擾，都可能使被害者對加害者產生強烈的情感 。根據弗洛伊德的理論 ，斯德哥爾摩症候群是一種自我防衛機制，當受害者相信加害者的想法時，他們會覺得自己不再受到威脅

據心理學者的研究，情感上會依賴他人且容易受感動的人，若遇到類似的狀況，很容易產生斯德哥爾摩症候群。

出現斯德哥爾摩症候群的人質，通常有下列幾項特徵：

綁匪為了某種原因而綁架人質，並得到人質認同。
人質必須有真正感到綁匪（加害者）威脅到自己的存活。
在遭挾持過程中，人質必須體會出綁匪（加害者）可能略施小惠的舉動。
除了綁匪的單一看法之外，人質必須與所有其他觀點隔離（通常得不到外界的訊息）。
人質必須相信，要脫逃是不可能的。

而通常斯德哥爾摩症候群會經歷以下四大歷程：

恐懼：因為突如其來的脅迫與威嚇導致現況改變。

害怕：籠罩在不安的環境中，身心皆受威脅。

同情：和挾持者長期相處體認到對方不得已行為，且並未受到『直接』傷害。

幫助：給予挾持者無形幫助如配合，不逃脫，安撫等；或有形幫助如協助逃脫，向法官說情，一起逃亡等。

中晒

一模一樣

.

唔覺香港人覺得係被害

斯得哥呢位西人應該不適用於中華呢種極端帝奴制社會

,

而通常斯德哥爾摩症候群會經歷以下四大曆程：

慣性：因為相同的劇情與結局導致慣性收看。

害怕：籠罩在茶餐部電視長開播住TVB的環境中，身心皆受威脅。

同情：和TVB長期相處體認到對方不得已行為，且並未受到『大台封殺』傷害。

幫助：給予TVB無形幫助如配合，阻止他人轉台睇ATV；或有形幫助如推到完場，討論TVB藝人是非，cap圖等。

阿爺俾民主我 唔好激嬲阿爺 佢有解放軍 我地要係阿爺嘅制度下爭取自由民主 制度外嘅方法全部唔得